[感激流涕] 新華網: 理直氣壯，世界應該感謝中國!

這段時間，有一種聲音故意在炒作，說中國欠世界一個道歉，這是非常荒謬的，中國為了抗擊新冠肺炎疫情，做出了巨大的犧牲，付出了巨大的經濟成本，切斷了新冠病毒的傳播途徑，沒有哪個國家在這次新冠肺炎疫情中做出瞭如此大的犧牲和付出。

而且，根據鍾南山院士的研究，新冠肺炎疫情雖然在中國爆發，但是源頭並不一定在中國。現在很多研究也指向新冠病毒的源頭可能來自其它國家，美國、意大利、伊朗等國家的很多沒有亞洲接觸史的新冠肺炎確診病例就說明了這一點，因此中國更沒有理由道歉。

現在我們應該理直氣壯的表示，美國欠中國一個道歉，世界欠中國一聲感謝，沒有中國的巨大犧牲和付出，就不可能為全世界贏得寶貴的抗擊新冠肺炎疫情的時間窗口，可以說中國一己之力，硬生生的將新冠肺炎疫情擋住了很長一段時間，真的是驚天地、泣鬼神！

送大禮喎

厚顏無恥

不如搞個聯署要求世界感謝中國

感激佢播毒？

召喚batman